# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-02-12 11:39+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-12 22:46+0828\n"
"Last-Translator:   <gencode.me@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Translated-Using: django-rosetta 0.7.13\n"

#: accounts/views.py:51 accounts/views.py:115
msgid "Saved successfully."
msgstr "저장했습니다."

#: accounts/views.py:53 accounts/views.py:119 msgs/views.py:124
#: msgs/views.py:178
msgid "Form validation Failure"
msgstr "폼 입력이 잘못됐습니다."

#: accounts/views.py:91 accounts/views.py:280
msgid "Please check nickname."
msgstr "닉네임을 확인해 주세요."

#: accounts/views.py:108 accounts/views.py:111 accounts/views.py:299
#: accounts/views.py:301
msgid "Verification failure. Please check verification code again."
msgstr "인증실패. 인증코드를 다시 확인해 주세요."

#: accounts/views.py:270
msgid "Please check username."
msgstr "아이디를 확인해 주세요."

#: accounts/views.py:303
msgid "Sorry. Please try again later."
msgstr "죄송합니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: aliases/views.py:34 templates/404.html:9
msgid "The page you requested is not exist. Please try something else."
msgstr "존재하지 않는 페이지입니다. 뭔가 다른 걸 해보세요."

#: blogs/forms.py:26 boards/forms.py:27
msgid "Enter title here."
msgstr "제목을 입력해 주세요."

#: blogs/forms.py:29
msgid "Enter comma separated tags here."
msgstr "각 태그를 쉼표로 분리해 입력해 주세요."

#: blogs/models.py:14 core/templatetags/status.py:11
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:42
msgid "status_published"
msgstr "발행됨"

#: blogs/models.py:15 blogs/models.py:55 core/templatetags/status.py:13
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:52
msgid "status_draft"
msgstr "임시 글"

#: blogs/models.py:16 blogs/models.py:57 blogs/views.py:79
#: core/templatetags/status.py:19 templates/haru/blogs/dashboard_post.html:62
msgid "status_pending"
msgstr "검토중"

#: blogs/models.py:17 blogs/models.py:59 blogs/models.py:67 blogs/views.py:82
#: boards/models.py:20 boards/models.py:69 boards/models.py:86
#: boards/views.py:134 core/templatetags/status.py:21 msgs/models.py:17
#: teams/models.py:17 teams/models.py:54 teams/models.py:67
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:55
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:72
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:94
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:64
msgid "status_deleted"
msgstr "삭제됨"

#: blogs/models.py:53 blogs/models.py:66 boards/models.py:15
#: boards/models.py:59 boards/models.py:84 msgs/models.py:14
#: teams/models.py:15 teams/models.py:50 teams/models.py:65
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:45
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:44
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:44
msgid "status_normal"
msgstr "일반"

#: blogs/models.py:68 core/templatetags/status.py:23
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:65
msgid "status_spam"
msgstr "스팸"

#: boards/forms.py:30
msgid "Add a reference URL."
msgstr "출처가 있으면 입력해 주세요."

#: boards/models.py:16 boards/models.py:61
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:54
msgid "status_temp"
msgstr "임시저장"

#: boards/models.py:17 boards/models.py:63 core/templatetags/status.py:15
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:64
#: templates/haru/boards/show_list.html:57
msgid "status_notice"
msgstr "공지"

#: boards/models.py:18 boards/models.py:65 core/templatetags/status.py:17
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:74
#: templates/haru/boards/show_list.html:195
msgid "status_warning"
msgstr "신고접수"

#: boards/models.py:19 boards/models.py:67 boards/models.py:85
#: boards/views.py:131 msgs/models.py:16 teams/models.py:16 teams/models.py:52
#: teams/models.py:66 templates/haru/boards/dashboard_article.html:84
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:54
#: templates/haru/boards/show_list.html:143
#: templates/haru/boards/show_list.html:151
#: templates/haru/teams/recruitment.html:65
#: templates/haru/teams/recruitment.html:68
msgid "status_hidden"
msgstr "관리자 삭제"

#: boards/views.py:183 teams/views.py:117
msgid "Wrong status from user."
msgstr "상태정보가 잘못 입력되었습니다."

#: core/api.py:55
msgid "Already exist."
msgstr "이미 존재합니다."

#: core/api.py:57
msgid "Available"
msgstr "사용 가능합니다."

#: core/api.py:72
msgid "E-mail exists. Why don't you try to find your password?"
msgstr "이메일 주소가 존재합니다. 비밀번호 찾기를 이용해 보세요."

#: core/api.py:81
#, python-format
msgid "[%(site_name)s] Verification code for signing in"
msgstr "[%(site_name)s] 회원가입을 위한 인증코드입니다."

#: core/api.py:88
msgid "Verification code sent. Please check your E-mail."
msgstr "인증코드를 전송했습니다. 이메일을 확인해 주세요."

#: core/api.py:120 core/api.py:192
msgid "Require login"
msgstr "회원만 가능합니다."

#: core/api.py:128 core/api.py:200 core/api.py:1040
msgid "You like your own post?"
msgstr "자신의 글입니다."

#: core/api.py:140 core/api.py:1050
msgid "You've liked this article"
msgstr "추천했습니다."

#: core/api.py:148
msgid "You've disliked this article"
msgstr "비추했습니다."

#: core/api.py:155 core/api.py:224 core/api.py:1054
msgid "You've already liked"
msgstr "이미 추천하셨습니다."

#: core/api.py:157 core/api.py:226
msgid "You've already disliked"
msgstr "이미 비추하셨습니다."

#: core/utils.py:11 core/utils.py:25
msgid "Wrong access"
msgstr "잘못된 접근입니다."

#: msgs/models.py:15
msgid "status_read"
msgstr "읽음"

#: msgs/views.py:104 msgs/views.py:158
msgid "User does not exist."
msgstr "존재하지 않는 회원입니다."

#: msgs/views.py:108 msgs/views.py:162
msgid "Cannot send message to yourself."
msgstr "자신에게 보낼 수 없습니다."

#: teams/models.py:18 teams/models.py:56
msgid "status_canceled"
msgstr "취소"

#: teams/models.py:19 teams/models.py:58
#: templates/haru/teams/recruitment.html:92
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:108
msgid "status_full"
msgstr "마감"

#: templates/404.html:4 templates/500.html:4
msgid "Oops"
msgstr "앗.."

#: templates/500.html:9
msgid ""
"Something wrong. Please reload the page to try again. If error continues, "
"please contact administrator."
msgstr ""
"서버 에러 발생. 새로고침 후에도 문제가 계속되면 관리자에게 문의해 주세요."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:7
msgid "Alarm"
msgstr "알림"

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:10
msgid "alarms exist"
msgstr "개의 알림이 있습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:14
#: templates/haru/msgs/inbox.html:38
msgid "Read all"
msgstr "모두 읽음"

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:38
#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:95
msgid "Article has a reply."
msgstr "게시글에 댓글이 달렸습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:51
#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:71
#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:109
msgid "Reply has a reply."
msgstr "댓글에 댓글이 달렸습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:56
#: templates/haru/blogs/show_blogs.html:14
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:64
msgid "Post has a reply."
msgstr "게시글에 댓글이 달렸습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:85
msgid "A player joined your party."
msgstr "파티에 참가자가 있습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:87
msgid "The party you joined is now full."
msgstr "파티 모집이 마감되었습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:89
msgid "The party you joined is canceled."
msgstr "파티 모집이 취소되었습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:91
msgid "A player leaved your party."
msgstr "파티를 누군가 떠났습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:93
msgid "You are kicked from party."
msgstr "파티에서 강제로 나갔습니다."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:120
#, python-format
msgid "It shows recent %(max)s alarms so may you often clear alarms."
msgstr ""
"최대 %(max)s개의 알림만 보여지므로 종종 모두 읽음을 눌러 정리해 주세요."

#: templates/haru/accounts/alarm_list.html:124
msgid "No alarms"
msgstr "알림이 없습니다."

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:7
#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:13
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:57
#: templates/haru/boards/dashboard.html:47
msgid "users"
msgstr "사용자"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:11
#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:17
#: templates/haru/aliases/dashboard.html:9
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:4
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:15
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:4
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:15
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:24
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:4
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:12
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:21
#: templates/haru/blogs/show_blogs.html:22
#: templates/haru/boards/dashboard.html:4
#: templates/haru/boards/dashboard.html:16
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:4
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:14
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:23
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:4
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:14
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:23
#: templates/haru/menu_main.html:34
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:22
msgid "Users order"
msgstr "사용자 정렬"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:29
msgid "by Default"
msgstr "기본"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:38
msgid "by point"
msgstr "포인트순"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:47
msgid "by Date joined"
msgstr "가입일순"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:56
msgid "by Last login"
msgstr "최근 로그인순"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:64
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:47
#: templates/haru/accounts/login.html:41
#: templates/haru/accounts/signup.html:36
#: templates/haru/accounts/user_info.html:28 templates/haru/base.html:103
#: templates/haru/menu_mobile.html:67
msgid "id"
msgstr "아이디"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:65
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:77
#: templates/haru/accounts/signup.html:62
msgid "Email address"
msgstr "이메일 주소"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:66
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:67
#: templates/haru/accounts/user_info.html:54
msgid "Last login"
msgstr "최근 로그인"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:68
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:55
#: templates/haru/accounts/user_info.html:36
msgid "Date joined"
msgstr "가입일"

#: templates/haru/accounts/dashboard_user.html:69
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:101
#: templates/haru/accounts/user_info.html:78
msgid "point"
msgstr "포인트"

#: templates/haru/accounts/deactivate_account.html:6
#: templates/haru/accounts/deactivate_account.html:10
#: templates/haru/accounts/deactivate_account.html:29
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:118
msgid "Deactivate account"
msgstr "회원탈퇴"

#: templates/haru/accounts/deactivate_account.html:13
msgid "To delete your profile, please check following Terms."
msgstr "탈퇴하시려면 다음의 약관을 확인해 주세요."

#: templates/haru/accounts/deactivate_account.html:20
#: templates/haru/accounts/signup.html:111
msgid "Agree to Terms of Service and Privacy Policy"
msgstr "약관 및 개인정보 처리방침에 동의합니다."

#: templates/haru/accounts/edit_bookmarks.html:4
#: templates/haru/accounts/edit_bookmarks.html:8
msgid "Edit bookmarks"
msgstr "북마크 편집"

#: templates/haru/accounts/edit_bookmarks.html:11
msgid ""
"Drag and drop to edit bookmark ordering. Saving is necessary to save your "
"changes such as deleting and ordering."
msgstr ""
"끌어다 놓기로 북마크 순서를 변경할 수 있습니다. 저장 버튼을 눌러야 순서 변경"
"이나 삭제한 내용이 저장됩니다."

#: templates/haru/accounts/edit_bookmarks.html:18
#, python-format
msgid "Bookmarks are limited to %(MAX_BOOKMARKS)s."
msgstr "북마크는 %(MAX_BOOKMARKS)s개까지 저장 가능합니다."

#: templates/haru/accounts/edit_bookmarks.html:37
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:125
#: templates/haru/accounts/setting.html:118
#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:79
#: templates/haru/recipes/show_category.html:26
#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:79
#: templates/haru/vaults/edit_key.html:52
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:100
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:117
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:6
#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:13
#: templates/haru/accounts/user_info.html:5
#: templates/haru/accounts/user_info.html:9
#: templates/haru/menu_setting.html:11
msgid "User info"
msgstr "회원 정보"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:16
msgid "Your private information."
msgstr "회원 개인 정보입니다."

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:24
msgid "Community standards"
msgstr "커뮤니티 규정"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:27
msgid ""
"disagreeable or disturbing content violate our Community Standards may be "
"deleted without warning."
msgstr ""
"다른 사용자에게 불쾌감을 주거나 미풍양속을 해치는 컨텐츠는 예고없이 삭제될 "
"수 있습니다."

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:33
#: templates/haru/accounts/user_info.html:18
msgid "portrait"
msgstr "사진"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:64
#: templates/haru/accounts/signup.html:49
#: templates/haru/accounts/user_info.html:45
msgid "nickname"
msgstr "닉네임"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:68
#: templates/haru/accounts/signup.html:40
#: templates/haru/accounts/signup.html:53
msgid "Check exist"
msgstr "중복체크"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:70
#: templates/haru/accounts/signup.html:42
#: templates/haru/accounts/signup.html:55
msgid "Length limit"
msgstr "글자수 제한"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:81
msgid "change"
msgstr "변경"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:83
msgid "Changing E-mail address requires E-mail verification once again."
msgstr "이메일 주소를 변경하려면 이메일 인증과정을 다시 수행해야 합니다."

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:89
#: templates/haru/accounts/signup.html:74
msgid "Verification code"
msgstr "인증코드"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:93
#: templates/haru/accounts/signup.html:78
msgid "Verify"
msgstr "인증"

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:95
#: templates/haru/accounts/signup.html:80
msgid "Verification code is started by Email address"
msgstr "이메일로 도착한 문자열 전체를 복사해서 붙여넣기 해 주세요."

#: templates/haru/accounts/edit_user_info.html:109
#: templates/haru/accounts/user_info.html:86
msgid "signature"
msgstr "서명"

#: templates/haru/accounts/join.html:4 templates/haru/accounts/join.html:8
#: templates/haru/accounts/login.html:57 templates/haru/accounts/signup.html:4
#: templates/haru/accounts/signup.html:19
#: templates/haru/accounts/signup.html:102 templates/haru/base.html:121
#: templates/haru/menu_mobile.html:87
msgid "Sign up"
msgstr "회원가입"

#: templates/haru/accounts/join.html:11
msgid "Thank you for joining us."
msgstr "회원가입 성공. 함께해 주셔서 감사합니다."

#: templates/haru/accounts/join.html:17 templates/haru/accounts/login.html:4
#: templates/haru/accounts/login.html:12 templates/haru/accounts/login.html:47
#: templates/haru/base.html:110 templates/haru/menu_mobile.html:70
#: templates/haru/registration/logged_out.html:17
#: templates/haru/registration/password_reset_complete.html:17
msgid "login"
msgstr "로그인"

#: templates/haru/accounts/login.html:16
msgid "Login failure"
msgstr "로그인 실패"

#: templates/haru/accounts/login.html:33 templates/haru/base.html:92
#: templates/haru/menu_mobile.html:57
#: templates/haru/registration/logged_out.html:4
#: templates/haru/registration/logged_out.html:8
msgid "logout"
msgstr "로그아웃"

#: templates/haru/accounts/login.html:44
#: templates/haru/accounts/signup.html:86 templates/haru/base.html:106
#: templates/haru/menu_mobile.html:75
msgid "password"
msgstr "비밀번호"

#: templates/haru/accounts/login.html:52 templates/haru/base.html:116
#: templates/haru/menu_mobile.html:82
msgid "Reset password"
msgstr "비밀번호찾기"

#: templates/haru/accounts/scrap.html:8 templates/haru/accounts/scrap.html:12
msgid "scrap"
msgstr "스크랩"

#: templates/haru/accounts/scrap.html:15
msgid "Your scrap page. Delete will delete selected scrap without warning."
msgstr "스크랩 페이지입니다. 삭제 버튼을 누르면 추가 확인없이 바로 삭제됩니다."

#: templates/haru/accounts/scrap.html:21
#: templates/haru/boards/dashboard.html:95
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:115
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:75
#: templates/haru/boards/search_reply.html:24
#: templates/haru/boards/show_list.html:44
#: templates/haru/boards/show_list.html:266
#: templates/haru/teams/recruitment.html:48
msgid "subject"
msgstr "제목"

#: templates/haru/accounts/scrap.html:22
#: templates/haru/boards/dashboard.html:96
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:116
#: templates/haru/boards/search_reply.html:25
#: templates/haru/boards/show_list.html:45
#: templates/haru/teams/recruitment.html:49
msgid "username"
msgstr "이름"

#: templates/haru/accounts/scrap.html:23
#: templates/haru/aliases/show_aliases.html:12
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:108
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:150
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:84
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:102
#: templates/haru/boards/dashboard.html:98
#: templates/haru/boards/dashboard.html:148
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:118
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:76
#: templates/haru/boards/search_reply.html:26
#: templates/haru/boards/show_list.html:49
#: templates/haru/teams/recruitment.html:51
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: templates/haru/accounts/scrap.html:24 templates/haru/accounts/scrap.html:46
#: templates/haru/accounts/scrap.html:60
#: templates/haru/blogs/show_comment.html:57
#: templates/haru/blogs/show_post.html:141
#: templates/haru/boards/search_reply.html:27
#: templates/haru/boards/search_reply.html:52
#: templates/haru/boards/search_reply.html:68
#: templates/haru/boards/show_article.html:124
#: templates/haru/boards/show_reply.html:57 templates/haru/msgs/inbox.html:67
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:57
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: templates/haru/accounts/setting.html:4
#: templates/haru/accounts/setting.html:11 templates/haru/menu_setting.html:6
#: templates/haru/menu_sub.html:65
#: templates/haru/recipes/edit_category.html:10
#: templates/haru/recipes/instruction.html:14
msgid "Setting"
msgstr "설정"

#: templates/haru/accounts/setting.html:14
msgid "Settings for each user."
msgstr "회원별 개인 설정"

#: templates/haru/accounts/setting.html:22
msgid "Alarm setting"
msgstr "알림 설정"

#: templates/haru/accounts/setting.html:25
msgid "Interval how often do you want to check new alarm. 30 ~ 3600(1 hour)."
msgstr ""
"알림 확인 주기를 설정합니다. 30(초) ~ 3600(1시간) 사이에서 설정 가능합니다."

#: templates/haru/accounts/setting.html:31
msgid "Alarm interval(sec)"
msgstr "알림 확인 주기(초)"

#: templates/haru/accounts/setting.html:39
msgid "Article alarm"
msgstr "게시글 알림"

#: templates/haru/accounts/setting.html:44
msgid "Alarm when someone replies on your article."
msgstr "게시글에 댓글이 달렸을 때 알려줍니다."

#: templates/haru/accounts/setting.html:50
msgid "Reply alarm"
msgstr "댓글 알림"

#: templates/haru/accounts/setting.html:55
msgid "Alarm when someone replies on your reply."
msgstr "댓글에 댓글이 달렸을 때 알려줍니다."

#: templates/haru/accounts/setting.html:56
#: templates/haru/accounts/setting.html:79
msgid "You may not turn off."
msgstr "끌 수 없습니다."

#: templates/haru/accounts/setting.html:62
msgid "Team alarm"
msgstr "팀 알림"

#: templates/haru/accounts/setting.html:67
msgid "Alarm when someone joins your team."
msgstr "모집중인 파티에 누군가 참여하면 알려줍니다."

#: templates/haru/accounts/setting.html:73
msgid "Team full alarm"
msgstr "파티 알림"

#: templates/haru/accounts/setting.html:78
msgid "Alarm when your team recruiting finished or canceled."
msgstr "모집중이거나 참여중인 파티가 마감되거나 취소되면 알려줍니다."

#: templates/haru/accounts/setting.html:88
msgid "AdSense info"
msgstr "애드센스 정보"

#: templates/haru/accounts/setting.html:91
msgid ""
"Your AdSense will be shown on information and best articles by profit "
"sharing system. To use this feature please fill followings from your AdSense "
"code."
msgstr ""
"수익 공유 시스템에 따라 정보글이나 추천을 많이 받은 게시글에는 글쓴이의 애드"
"센스가 나타납니다. 이 기능을 사용하려면 본인의 애드센스 코드를 참조하여 아래 "
"정보를 채워주세요."

#: templates/haru/accounts/signup.html:14 templates/haru/error.html:4
#: templates/haru/error.html:8
#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:41
msgid "Error!"
msgstr "에러가 발생했습니다!"

#: templates/haru/accounts/signup.html:23
#, python-format
msgid "Hello %(user)s!"
msgstr "%(user)s님 안녕하세요!"

#: templates/haru/accounts/signup.html:27
#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:21
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:26
msgid "Please fill all bold text which mean mandatory."
msgstr "굵은 글씨는 필수항목으로 꼭 입력해야 합니다."

#: templates/haru/accounts/signup.html:66
msgid "Get code"
msgstr "코드 얻기"

#: templates/haru/accounts/signup.html:68
msgid "After pressing verify, please wait till email sent."
msgstr "인증 버튼을 누른 후 이메일이 전송될 때까지 잠시 기다려주세요."

#: templates/haru/accounts/signup.html:94
msgid "password confirm"
msgstr "비밀번호확인"

#: templates/haru/accounts/user_info.html:62
msgid "Article count"
msgstr "작성 글 수"

#: templates/haru/accounts/user_info.html:70
msgid "Reply count"
msgstr "작성 댓글 수"

#: templates/haru/aliases/dashboard.html:5
#: templates/haru/aliases/dashboard.html:11
#: templates/haru/aliases/show_aliases.html:10
#: templates/haru/menu_main.html:50
msgid "Alias"
msgstr "Alias"

#: templates/haru/aliases/dashboard.html:17
msgid "Alias your links"
msgstr "링크에 대한 별칭을 만듭니다"

#: templates/haru/aliases/dashboard.html:19
msgid "Your original URL here"
msgstr "원본 URL을 입력해 주세요."

#: templates/haru/aliases/dashboard.html:20 templates/haru/menu_sub.html:54
#: templates/haru/menu_sub.html:70 templates/haru/recipes/edit_recipe.html:9
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:9
msgid "+ New item"
msgstr "+ 추가"

#: templates/haru/aliases/show_aliases.html:9
msgid "Original URL"
msgstr "원본 URL"

#: templates/haru/aliases/show_aliases.html:11
msgid "clicks"
msgstr "클릭수"

#: templates/haru/aliases/show_aliases.html:25
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:115
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:139
#: templates/haru/menu_main.html:82
#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:61
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:89
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: templates/haru/aliases/show_aliases.html:30
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:180
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:126
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:132
#: templates/haru/boards/dashboard.html:170
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:151
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:112
#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:75
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:96
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:18
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:21
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:14
msgid "Post"
msgstr "포스트"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:21
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:148
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:17
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:82
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:18
msgid "Comment"
msgstr "댓글"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:28
#: templates/haru/boards/dashboard.html:29
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:34
msgid "posts"
msgstr "포스트"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:40
msgid "comments"
msgstr "댓글"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:46
msgid "spams"
msgstr "스팸"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:49
#: templates/haru/spams/spam_setting.html:5
msgid "Spam setting"
msgstr "스팸 설정"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:62
msgid "Top posts order"
msgstr "글 정렬"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:69
#: templates/haru/boards/dashboard.html:59
msgid "by recent"
msgstr "최신 순"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:78
#: templates/haru/boards/dashboard.html:68
msgid "by view"
msgstr "조회 순"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:87
#: templates/haru/boards/dashboard.html:77
msgid "by like"
msgstr "추천 순"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:96
msgid "by comment"
msgstr "댓글 순"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:104
#: templates/haru/blogs/dashboard.html:149
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:83
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:98
msgid "title"
msgstr "제목"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:105
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:99
#: templates/haru/blogs/edit_post.html:62
#: templates/haru/boards/dashboard.html:94
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:114
#: templates/haru/boards/edit_article.html:53
#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:34
#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:39
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:39
msgid "category"
msgstr "구분"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:106
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:100
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:141
msgid "Recent comments"
msgstr "최근 댓글"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:147
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:81
#: templates/haru/boards/dashboard.html:145
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:73
#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:26
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:31
msgid "name"
msgstr "이름"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:164
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:98
msgid "Register to spam"
msgstr "스팸에 등록"

#: templates/haru/blogs/dashboard.html:175
#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:121
msgid "Spam"
msgstr "스팸"

#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:35
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:32
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:78
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:34
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:34
#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:22
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:25
msgid "All"
msgstr "모두"

#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:72
msgid "Empty"
msgstr "비우기"

#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:110
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:121
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:145
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:99
msgid "Restore"
msgstr "복구"

#: templates/haru/blogs/dashboard_comment.html:115
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:126
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:158
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:105
msgid "Delete permanently"
msgstr "영구 삭제"

#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:87
#: templates/haru/blogs/dashboard_post.html:89
#: templates/haru/blogs/show_blogs.html:66
#: templates/haru/blogs/show_post.html:45
#: templates/haru/blogs/show_post.html:153 templates/haru/menu_sub.html:21
msgid "uncategorized"
msgstr "미분류"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:13
#: templates/haru/blogs/show_blogs.html:19
msgid "+ New Post"
msgstr "+ 새 글"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:15
msgid "Edit Post"
msgstr "편집"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:22
#: templates/haru/boards/edit_article.html:19
msgid "Save as draft"
msgstr "임시글로 저장"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:25
#: templates/haru/boards/edit_article.html:22
msgid "Draft saved at"
msgstr "임시로 저장됨:"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:48
msgid "Featured image"
msgstr "특성 이미지"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:80
#: templates/haru/boards/edit_article.html:70
#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:69
msgid "status"
msgstr "상태"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:84
#: templates/haru/blogs/show_post.html:204
#: templates/haru/boards/edit_article.html:74
#: templates/haru/boards/show_article.html:165
#: templates/haru/spams/spam_setting.html:19
#: templates/haru/spams/spam_setting.html:33
#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:73
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:141
msgid "submit"
msgstr "등록"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:86
#: templates/haru/boards/edit_article.html:76
#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:75
msgid "save"
msgstr "저장"

#: templates/haru/blogs/edit_post.html:88
#: templates/haru/boards/edit_article.html:78
#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:77
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:101
msgid "cancel"
msgstr "취소"

#: templates/haru/blogs/show_blogs.html:93 templates/haru/menu_banner.html:6
msgid "Blog search"
msgstr "블로그 검색"

#: templates/haru/blogs/show_comment.html:8
#: templates/haru/blogs/show_comment.html:64
#: templates/haru/boards/dashboard.html:22
#: templates/haru/boards/dashboard.html:41
#: templates/haru/boards/dashboard.html:146
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:20
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:16
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:74
#: templates/haru/boards/show_reply.html:8
#: templates/haru/boards/show_reply.html:72
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:8
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:72
msgid "reply"
msgstr "댓글"

#: templates/haru/blogs/show_comment.html:19
#: templates/haru/boards/show_reply.html:19
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:19
msgid "Write reply"
msgstr "댓글 달기"

#: templates/haru/blogs/show_post.html:100
msgid "Tags:"
msgstr "태그: "

#: templates/haru/blogs/show_post.html:114
msgid "If you like this post.."
msgstr "이 글이 마음에 드셨다면.."

#: templates/haru/blogs/show_post.html:136
#: templates/haru/boards/show_article.html:119
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:88
msgid "edit"
msgstr "수정"

#: templates/haru/blogs/show_post.html:155
msgid "'s other posts"
msgstr "의 다른 포스트"

#: templates/haru/blogs/show_post.html:188
msgid "Reload comments"
msgstr "댓글 새로고침"

#: templates/haru/blogs/show_post.html:195
msgid "Enter comment here."
msgstr "댓글을 입력해 주세요."

#: templates/haru/blogs/show_post.html:200
msgid "Enter name here."
msgstr "이름을 입력해 주세요."

#: templates/haru/boards/dashboard.html:19
#: templates/haru/boards/dashboard.html:35
#: templates/haru/boards/dashboard_article.html:16
#: templates/haru/boards/dashboard_reply.html:20
msgid "Article"
msgstr "게시글"

#: templates/haru/boards/dashboard.html:52
msgid "Top articles order"
msgstr "글 정렬"

#: templates/haru/boards/dashboard.html:86
msgid "by reply"
msgstr "댓글 순"

#: templates/haru/boards/dashboard.html:139
msgid "Recent replies"
msgstr "최근 댓글"

#: templates/haru/boards/dashboard.html:147
#: templates/haru/msgs/send_msg.html:28
msgid "content"
msgstr "내용"

#: templates/haru/boards/like_users.html:6
#: templates/haru/boards/show_article.html:61
msgid "who likes"
msgstr "이 글을 추천해 주신 분들"

#: templates/haru/boards/search_reply.html:9
#: templates/haru/boards/search_reply.html:16
msgid "Search reply"
msgstr "댓글 검색"

#: templates/haru/boards/search_reply.html:85
#: templates/haru/boards/show_list.html:272
msgid "write user"
msgstr "글쓴이"

#: templates/haru/boards/search_reply.html:89
#: templates/haru/boards/show_list.html:276
msgid "search"
msgstr "검색"

#: templates/haru/boards/show_article.html:42
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:25
msgid "Go back"
msgstr "뒤로가기"

#: templates/haru/boards/show_article.html:91
msgid "reference"
msgstr "출처"

#: templates/haru/boards/show_article.html:103
#: templates/haru/boards/show_list.html:47
#: templates/haru/boards/show_list.html:230
msgid "like"
msgstr "추천"

#: templates/haru/boards/show_article.html:108
#: templates/haru/boards/show_list.html:48
#: templates/haru/boards/show_list.html:115
#: templates/haru/boards/show_list.html:240
msgid "dislike"
msgstr "비추"

#: templates/haru/boards/show_article.html:113
msgid "share"
msgstr "공유"

#: templates/haru/boards/show_article.html:144
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:125
msgid "Reload replies"
msgstr "댓글 새로고침"

#: templates/haru/boards/show_article.html:149
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:130
msgid "Show new replies"
msgstr "신규 댓글 보기"

#: templates/haru/boards/show_article.html:156
#: templates/haru/msgs/conversation.html:39
#: templates/haru/msgs/send_msg.html:40
#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:137
msgid "Please show some respect."
msgstr "서로에 대한 배려와 존중을 보여주세요."

#: templates/haru/boards/show_list.html:36
#: templates/haru/teams/recruitment.html:36
msgid "write"
msgstr "글쓰기"

#: templates/haru/boards/show_list.html:46
#: templates/haru/boards/show_list.html:118
#: templates/haru/boards/show_list.html:243
#: templates/haru/teams/recruitment.html:50
#: templates/haru/teams/recruitment.html:121
msgid "view"
msgstr "조회"

#: templates/haru/boards/show_list.html:61
#: templates/haru/boards/show_list.html:176
msgid "Draft"
msgstr "임시저장"

#: templates/haru/boards/show_list.html:171
msgid "Secret article"
msgstr "비밀글입니다."

#: templates/haru/boards/show_list.html:269
msgid "subject+content"
msgstr "제목+내용"

#: templates/haru/boards/show_reply.html:63
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:63
msgid "restore"
msgstr "복구"

#: templates/haru/boards/show_reply.html:120
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:85
msgid "Deleted reply"
msgstr "삭제된 댓글입니다."

#: templates/haru/boards/show_reply.html:127
#: templates/haru/teams/show_team_reply.html:92
msgid "Hidden reply"
msgstr "관리자에 의해 삭제된 댓글입니다."

#: templates/haru/menu_main.html:15
msgid "menu"
msgstr "메뉴"

#: templates/haru/menu_main.html:20
msgid "Admin menu"
msgstr "관리자 메뉴"

#: templates/haru/menu_main.html:24
msgid "Site administration"
msgstr "사이트 관리"

#: templates/haru/menu_main.html:29
msgid "Text translation"
msgstr "텍스트 관리"

#: templates/haru/menu_main.html:45
msgid "Sub site"
msgstr "서브 사이트"

#: templates/haru/menu_main.html:55 templates/haru/menu_sub.html:44
#: templates/haru/vaults/check_key.html:4
#: templates/haru/vaults/edit_key.html:4
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:4
#: templates/haru/vaults/new_key.html:4
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:4
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:9
msgid "Vaults"
msgstr "나만보꼬얌"

#: templates/haru/menu_main.html:61 templates/haru/menu_sub.html:60
#: templates/haru/recipes/edit_category.html:4
#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:4
#: templates/haru/recipes/instruction.html:4
#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:4
#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:9
msgid "Recipes"
msgstr "애기밥상"

#: templates/haru/menu_main.html:69
msgid "bookmark"
msgstr "북마크"

#: templates/haru/menu_setting.html:16
#: templates/haru/registration/password_change_done.html:4
#: templates/haru/registration/password_change_done.html:7
#: templates/haru/registration/password_change_form.html:5
#: templates/haru/registration/password_change_form.html:11
#: templates/haru/registration/password_change_form.html:48
#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:35
msgid "Change password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: templates/haru/menu_sub.html:28
msgid "bbgo"
msgstr "bbgo"

#: templates/haru/menu_sub.html:33
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: templates/haru/menu_sub.html:38 templates/haru/portal/bbgo.html:140
msgid "bbs"
msgstr "게시판"

#: templates/haru/menu_sub.html:49 templates/haru/vaults/edit_key.html:8
msgid "Change key"
msgstr "키 변경"

#: templates/haru/msgs/conversation.html:4
#: templates/haru/msgs/conversation.html:11
msgid "Conversation"
msgstr "대화"

#: templates/haru/msgs/conversation.html:14
msgid "Conversation with"
msgstr "대화 상대 "

#: templates/haru/msgs/conversation.html:45
#: templates/haru/msgs/send_msg.html:46
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: templates/haru/msgs/inbox.html:4 templates/haru/msgs/inbox.html:10
msgid "Message inbox"
msgstr "쪽지함"

#: templates/haru/msgs/inbox.html:14
msgid "unread messages exist."
msgstr "개의 안 읽은 쪽지가 있습니다."

#: templates/haru/msgs/inbox.html:16
msgid ""
"old messages exist. Deleting old messages may be able to improve overall "
"performance."
msgstr ""
"개의 오래된 쪽지가 있습니다. 오래된 쪽지를 지우면 전반적인 성능이 향상될 수 "
"있습니다."

#: templates/haru/msgs/inbox.html:18
msgid "messages exist."
msgstr "개의 쪽지가 있습니다."

#: templates/haru/msgs/inbox.html:24
msgid "Delete all"
msgstr "모두 삭제"

#: templates/haru/msgs/inbox.html:31
msgid "Delete old"
msgstr "오래된 쪽지 삭제"

#: templates/haru/msgs/send_msg.html:4 templates/haru/msgs/send_msg.html:9
msgid "Send message"
msgstr "쪽지 보내기"

#: templates/haru/msgs/send_msg.html:12
msgid ""
"Messages that include spam, abusive or harmful content may cause ban or "
"suspension on your account."
msgstr ""
"스팸이나 욕설, 비방, 시비성 내용을 보낼 경우 계정 정지 등의 징계를 받을 수 있"
"습니다."

#: templates/haru/msgs/send_msg.html:20
msgid "recipient"
msgstr "수신인"

#: templates/haru/msgs/send_msg.html:33
msgid "characters available."
msgstr "글자까지 입력 가능합니다."

#: templates/haru/portal/bbgo.html:11
msgid "Total bbs system made by Django"
msgstr "Total bbs system made by Django"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:15
msgid "Get started with bbgo"
msgstr "bbgo 시작하기"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:26
msgid "Meet bbgo"
msgstr "bbgo 알아보기"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:30
msgid ""
"bbgo is a middleware based on Django web framework. It may help you build "
"web service nice, quick and easy."
msgstr ""
"bbgo는 장고 웹 프레임워크 기반의 미들웨어로 웹 서비스를 쉽고 빠르게 만들 수 "
"있도록 도와줍니다."

#: templates/haru/portal/bbgo.html:39
msgid ""
"Building community? Start quickly with pre-implemented member service, "
"boards and blogs."
msgstr ""
"커뮤니티를 제작하시나요? 이미 구현돼 있는 회원관리, 게시판, 블로그로 빠르게 "
"시작해 보세요."

#: templates/haru/portal/bbgo.html:47
msgid ""
"Want to build your own web service? MVT(Model, View, Template) structures of "
"Django are very easy to customize."
msgstr ""
"자신만의 특이한  웹 서비스를 만드시나요? 장고의 MVT(모델, 뷰, 템플릿) 구조는 "
"본인만의 서비스로 쉽게 변경이 가능합니다."

#: templates/haru/portal/bbgo.html:55
msgid "It is free and open source."
msgstr "무료이며 오픈 소스입니다."

#: templates/haru/portal/bbgo.html:60
msgid "bbgo documentation"
msgstr "bbgo 문서"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:70 templates/haru/portal/bbgo.html:136
msgid "Download bbgo"
msgstr "bbgo 받기"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:74
msgid "Latest news"
msgstr "최근 소식"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:91 templates/haru/portal/bbgo.html:157
msgid "Question and requisition"
msgstr "개발 요청 및 문의하기"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:96 templates/haru/portal/bbgo.html:162
msgid "via bbs (require login)"
msgstr "게시판에서 (로그인 필요)"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:102 templates/haru/portal/bbgo.html:168
msgid "via github"
msgstr "github에서"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:108 templates/haru/portal/bbgo.html:174
msgid "via E-mail"
msgstr "이메일로"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:114
msgid "More"
msgstr "더보기"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:119
msgid "Jira"
msgstr "Jira"

#: templates/haru/portal/bbgo.html:125
msgid "Django documentation"
msgstr "장고 문서"

#: templates/haru/recipes/edit_category.html:14
msgid "Deleting a category also delete the objects reference it."
msgstr "카테고리를 삭제하면 해당 카테고리의 모든 레시피도 같이 삭제됩니다."

#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:11
#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:11
msgid "Edit item"
msgstr "항목 편집"

#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:50
msgid "Photo"
msgstr "사진"

#: templates/haru/recipes/edit_recipe.html:66
msgid "recipe"
msgstr "레시피"

#: templates/haru/recipes/instruction.html:10
msgid "Please set category first."
msgstr "우선 카테고리를 설정해야 합니다."

#: templates/haru/recipes/show_category.html:9
msgid "Name of new category"
msgstr "새로 만들 카테고리명"

#: templates/haru/recipes/show_category.html:10
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: templates/haru/recipes/show_category.html:25
#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:78
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:116
msgid ""
"Drag and drop to edit ordering. Saving is necessary to save your changes."
msgstr ""
"끌어다 놓기로 순서를 변경할 수 있습니다. 저장 버튼을 눌러야 변경된 내용이 저"
"장됩니다."

#: templates/haru/recipes/show_recipes.html:12
msgid "What today?"
msgstr "오늘뭐먹지?"

#: templates/haru/registration/logged_out.html:11
msgid "Thanks for spending some quality time with the Web site today."
msgstr "이용해 주셔서 감사합니다."

#: templates/haru/registration/password_change_done.html:9
msgid "Your password was changed."
msgstr "비밀번호가 변경되었습니다."

#: templates/haru/registration/password_change_form.html:13
msgid ""
"Please enter your old password, for security's sake, and then enter your new "
"password twice so we can verify you typed it in correctly."
msgstr ""
"기존에 사용하시던 비밀번호를 입력해 주세요. 새로운 비밀번호는 정확히 입력했는"
"지 확인할 수 있도록 두 번 입력하시기 바랍니다."

#: templates/haru/registration/password_reset_complete.html:4
#: templates/haru/registration/password_reset_complete.html:8
#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:4
#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:7
#: templates/haru/registration/password_reset_done.html:4
#: templates/haru/registration/password_reset_done.html:8
#: templates/haru/registration/password_reset_form.html:4
#: templates/haru/registration/password_reset_form.html:8
#: templates/haru/registration/password_reset_form.html:23
msgid "Password reset"
msgstr "비밀번호 초기화"

#: templates/haru/registration/password_reset_complete.html:11
msgid "Your password has been set.  You may go ahead and log in now."
msgstr "비밀번호가 설정되었습니다. 이제 로그인하세요."

#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:10
msgid ""
"Please enter your new password twice so we can verify you typed it in "
"correctly."
msgstr ""
"새로운 비밀번호를 정확히 입력했는지 확인할 수 있도록 두 번 입력하시기 바랍니"
"다."

#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:18
msgid "New password:"
msgstr "새로운 비밀번호"

#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:27
msgid "Confirm password:"
msgstr "새로운 비밀번호(확인)"

#: templates/haru/registration/password_reset_confirm.html:45
msgid ""
"The password reset link was invalid, possibly because it has already been "
"used.  Please request a new password reset."
msgstr ""
"비밀번호 초기화 링크가 이미 사용되었거나 올바르지 않습니다. 비밀번호 초기화"
"를 과정을 다시 진행해주세요."

#: templates/haru/registration/password_reset_done.html:11
msgid "Email sent"
msgstr "이메일을 전송하였습니다."

#: templates/haru/registration/password_reset_done.html:17
msgid ""
"We've emailed you instructions for setting your password, if an account "
"exists with the email you entered. You should receive them shortly."
msgstr ""
"비밀번호를 초기화하는 방법을 이메일로 보내드렸습니다. 해당 이메일주소가 정상"
"적으로 등록되어 있다면 이메일을 곧 받으실 수 있습니다."

#: templates/haru/registration/password_reset_done.html:20
msgid ""
"If you don't receive an email, please make sure you've entered the address "
"you registered with, and check your spam folder."
msgstr ""
"만약 이메일을 받지 못하였다면, 등록하신 이메일을 다시 확인하시거나 스팸 메일"
"함을 확인해주세요."

#: templates/haru/registration/password_reset_email.html:2
#, python-format
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account at %(site_name)s."
msgstr "%(site_name)s 에서 비밀번호 초기화 요청에 의해 발송된 이메일입니다."

#: templates/haru/registration/password_reset_email.html:4
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr "아래 링크에 접속하여 새로운 비밀번호를 설정하세요."

#: templates/haru/registration/password_reset_email.html:8
msgid "Your username, in case you've forgotten:"
msgstr "사용자명:"

#: templates/haru/registration/password_reset_email.html:10
msgid "Thanks for using our site!"
msgstr "사이트를 이용해 주셔서 감사합니다."

#: templates/haru/registration/password_reset_email.html:11
#, python-format
msgid "%(site_name)s team"
msgstr "%(site_name)s 팀"

#: templates/haru/registration/password_reset_form.html:11
msgid ""
"Forgotten your password? Enter your email address below, and we'll email "
"instructions for setting a new one."
msgstr ""
"비밀번호를 분실하셨습니까? 아래에 이메일 주소를 입력해주십시오. 새로운 비밀번"
"호를 설정하는 이메일을 보내드리겠습니다."

#: templates/haru/registration/password_reset_form.html:19
msgid "Email address:"
msgstr "이메일 주소:"

#: templates/haru/show_navigator.html:11 templates/haru/show_navigator.html:32
#: templates/haru/show_navigator.html:56
msgid "to prev page"
msgstr "이전 페이지로"

#: templates/haru/show_navigator.html:18 templates/haru/show_navigator.html:48
#: templates/haru/show_navigator.html:72
msgid "to next page"
msgstr "다음 페이지로"

#: templates/haru/show_navigator.html:31 templates/haru/show_navigator.html:55
msgid "to first page"
msgstr "첫 페이지로"

#: templates/haru/spams/spam_setting.html:9
msgid "Spam IP"
msgstr "IP 차단"

#: templates/haru/spams/spam_setting.html:12
msgid "List of IP address set as spam."
msgstr "스팸으로 설정된 IP 주소"

#: templates/haru/spams/spam_setting.html:23
msgid "Spam words"
msgstr "차단 문구"

#: templates/haru/spams/spam_setting.html:26
msgid "List of word set as spam."
msgstr "차단 문구가 포함된 댓글은 스팸으로 처리됩니다."

#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:50
msgid "Select activity then slot may be adjusted automatically."
msgstr "활동을 선택하시면 그에 맞게 슬롯 크기가 자동으로 조절됩니다."

#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:55
msgid "slot"
msgstr "슬롯"

#: templates/haru/teams/edit_recruitment.html:61
msgid "Total players needed include yourself."
msgstr "본인을 포함한 파티의 플레이어 수"

#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:68
msgid "Reload party"
msgstr "파티 새로고침"

#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:73
msgid "Show new players"
msgstr "새로 참여한 플레이어"

#: templates/haru/teams/show_recruitment.html:94
msgid "resume recruitment"
msgstr "모집 재개"

#: templates/haru/teams/show_team.html:8
msgid ""
"To join party, claim an empty slot. ID for this platform must exist in your "
"user information. Press your ID once again to leave firetime."
msgstr ""
"빈 자리를 선택하면 파티에 참여합니다. 회원정보에 해당 기종의 아이디가 지정되"
"어 있어야 참여할 수 있습니다. 아이디를 한 번 더 누르면 파티를 떠납니다."

#: templates/haru/teams/show_team.html:55
msgid "Kick player"
msgstr "강퇴"

#: templates/haru/teams/show_team.html:74
#: templates/haru/teams/show_team.html:78
msgid "empty slot."
msgstr "빈 자리"

#: templates/haru/vaults/check_key.html:8
msgid "Open vault"
msgstr "금고 열기"

#: templates/haru/vaults/check_key.html:11
#, python-format
msgid "Please enter %(MASTERKEY_LENGTH)s digit number of master key."
msgstr "마스터키 %(MASTERKEY_LENGTH)s 자리 숫자를 입력하세요."

#: templates/haru/vaults/check_key.html:23
msgid "Enter"
msgstr "입력"

#: templates/haru/vaults/edit_key.html:17
msgid ""
"Please enter current master key, for security's sake, and then enter your "
"new master key twice so we can verify you typed it in correctly."
msgstr ""
"기존에 사용하던 마스터키를 입력해 주세요. 새로운 마스터키는 정확히 입력했는"
"지 확인할 수 있도록 두 번 입력하시기 바랍니다."

#: templates/haru/vaults/edit_key.html:22
msgid "Current master key"
msgstr "현재 마스터키"

#: templates/haru/vaults/edit_key.html:30
msgid "New master key"
msgstr "새 마스터키"

#: templates/haru/vaults/edit_key.html:35
#: templates/haru/vaults/new_key.html:28
msgid "digit number"
msgstr "자리 숫자"

#: templates/haru/vaults/edit_key.html:41
#: templates/haru/vaults/new_key.html:34
msgid "Master key confirm"
msgstr "마스터키 확인"

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:15
msgid "All items saved in database are encrypted to protect data."
msgstr "데이터 보호를 위해 암호화되어 데이터베이스에 저장됩니다."

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:18
#: templates/haru/vaults/show_vault.html:14
msgid "Extend expiry"
msgstr "시간 연장"

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:47
msgid "Number"
msgstr "번호"

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:55
msgid "Logo"
msgstr "로고"

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:71
msgid "Valid through"
msgstr "유효기간"

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:79
msgid "CVC"
msgstr "CVC"

#: templates/haru/vaults/edit_vault.html:87
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: templates/haru/vaults/new_key.html:8
msgid "New key"
msgstr "마스터키 생성"

#: templates/haru/vaults/new_key.html:11
msgid ""
"Do not store sensitive information on the server. We are not responsible for "
"your data lost or leakage of personal information. It is your sole "
"responsibility to ensure your information safely protected from any kind of "
"issues."
msgstr ""
"민감한 정보는 서버에 저장하지 마세요. 어떠한 종류의 공격이나 문제 상황이든지 "
"그로부터 데이터를 안전하게 보호하는 것은 전적으로 사용자 본인의 책임이며 서버"
"에 저장한 데이터의 분실, 개인정보 유출 등에 대해 우리는 책임을 지지 않습니다."

#: templates/haru/vaults/new_key.html:18
msgid ""
"By creating master key, you agree to our Terms and Data policy as described "
"above."
msgstr ""
"마스터키를 생성함으로써 당신은 위에서 언급한 약관 및 데이터 보호 정책에 동의"
"하게 됩니다."

#: templates/haru/vaults/new_key.html:23
msgid "Master key"
msgstr "마스터키"

#: templates/haru/vaults/new_key.html:42
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: templates/haru/vaults/show_vault.html:34
msgid "Account"
msgstr "계좌"

#: templates/haru/vaults/show_vault.html:43
msgid "Card"
msgstr "카드"

#: templates/haru/vaults/show_vault.html:52
msgid "Membership"
msgstr "멤버십"

#: templates/haru/vaults/show_vault.html:61
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: vaults/models.py:30
msgid "vault_account"
msgstr "계좌"

#: vaults/models.py:31
msgid "vault_card"
msgstr "카드"

#: vaults/models.py:32
msgid "vault_membership"
msgstr "멤버십"

#: vaults/models.py:33
msgid "vault_other"
msgstr "기타"

#: vaults/views.py:63 vaults/views.py:129
msgid "Wrong master key."
msgstr "마스터키를 잘못 입력했습니다."
